 inciso dois autorizar o presidente da república a declarar guerra a celebrar a paz a permitir que forças estrangeiras transitem pelo território nacional ou nele permaneçam temporariamente ressalvados os casos previstos em lei complementar inciso três autorizar o presidente e o vice presidente da república a se ausentarem do país quando a ausência exceder a quinze dias 